再有示威者遭槍殺 緬甸女子不畏死走上最前

再有示威者遭槍殺
緬甸女子不畏死走上最前

緬甸反對軍政變示威再添亡魂，消息指軍隊昨天在第二大城市曼德勒又向手無寸鐵的遊行民眾開槍，至少一名示威者頸部中槍不治。這場波瀾壯闊的街頭抗爭運動，緬甸婦女撐起了半邊天，不少年輕女子更走在最前線，那怕付出沉重的代價，她們還是前仆後繼。

相關新聞：緬軍圖轉走78億資金 遭美凍結

年僅19歲的華裔少女鄧家希（瑪良烏）是周三被緬軍屠殺的38人之一，前日她在家鄉曼德勒舉殯，大批抗爭者在喪禮上舉起三指反專政手勢，送別這位英文名是「天使」（Angel）的女英雄。

■鄧家希（左下）周三在曼德勒警察開槍時與其他示威者伏下，未幾頭部中槍死亡。路透社

「天使」舉殯 遺言捐器官

鄧家希上街前已有捨身成仁的準備，曾在社交媒體留言稱若遇上不測，希望捐出器官遺愛人間。

鄧家希和政變後首位遇害的抗爭少女妙兌兌凱一樣，已成為緬甸示威者赤手空拳反抗軍事獨裁的象徵。傳統的緬甸社會不鼓勵。。。。。。。

緬甸國防軍以極保守著稱，高層一位女將軍也沒有，基層士兵屢屢被指集體強。。。。。。。

走上街頭的28歲女醫生尹茵茵說：「年輕女子擔起了示威大旗，在母性驅使下，我們不想下一代被摧毀，我們不怕死，只為了未來。。。。。。。

高掛包下身傳統服 震懾士兵

這支游擊隊會用大批穿過的特敏，即緬甸婦女包裹下身的傳統服飾，在示威區上空拉起一幅巨型「八陣圖」，震懾趕來追捕示威者的緬軍，由於士兵通常都是迷信，害怕在特敏下經過會走霉運，於是當他們裹足不前之際，正好為抗爭者提供了逃走的黃金機會。

周三的血腥鎮壓並未有嚇倒緬甸民眾，仰光、曼德勒、蒙育瓦、敏建、勃生等。。。。。。

繼fb和YouTube，TikTok也宣佈移除其平台上一些恐嚇緬甸示威者的親軍方片段。另外，緬甸昨日全國大停電，當局解釋是供電系統故障所致。

《紐約時報》/ 法新社

■仰光女示威者用穿過的特敏拉起「結界」，阻止害怕在下面經過會走霉運的軍警追趕示威者。法新社

美國，英國，中國，聯合國去撚咗邊！？

佢地幾時有得移民？

這支游擊隊會用大批穿過的特敏，即緬甸婦女包裹下身的傳統服飾，在示威區上空拉起一幅巨型「八陣圖」，震懾趕來追捕示威者的緬軍，由於士兵通常都是迷信，害怕在特敏下經過會走霉運，於是當他們裹足不前之際，正好為抗爭者提供了逃走的黃金機會。

尊敬

中國支持緬甸軍政府

佢地真係好勇

面對實彈都唔退縮